\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
ознакомление с функциями обмена библиотеки MPI.

\textbf{Порядок выполнения:}

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Разработать программу, реализующую свертку, с ииспользованием MPI.
\item Замерить время выполнения программы при различных размерах обрабатываемых изображений.
\item Подготовить отчет, выложить в качестве ответа на задание отчет и исходные
      тексты программ.
\end{enumerate}

\textbf{Входные данные:}
путь к изображению.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Обоснование принятых решений}

Было решено использовать несколько каналов, т.к. черно-белое изображение
в представлении ImageMagick содержит два канала. Из-за этого полученное
приложение может работать как с цветными (максимум три канала, но это легко
исправить добавлением нового ядра), так и с черно-белыми изображениями.
Также было выбрано по одному ядру для каждого канала (несколько ядер всегда можно
объединить в одно, если они используются на одних исходных данных).

Изменение ядер происходит достаточно легко. В дальнейшем можно добавить загрузку
из JSON'а. Размер ядра равен 5 только из-за того, что с ним получилось более-менее
интересное преобразование исходного изображения.

\section{Сравнение производительности}

Все измерения будут проводиться на системе с процессором Intel I5-10210U.
У данного процессора 4 ядра, но имеется поддержка гиперпоточности, которую
мы обязательно проверим. Система работает под управлением GNU/Linux. При
измерениях на системе будут запущены сторонние процессы. Для измерения нагрузки
системы будет использоваться \textsl{htop}.

Проведем несколько запусков приложения без использования MPI. Будем использовать
изображения разного разрешения (к отчету прикреплены) и замерять время работы приложения.
При каждом изображении сделаем 5 прогонов. Использовать будем наименьшее значение.
После активируем MPI и проведем те же самые замеры. Полученные данные
представлены в таблице~\ref{tab:benchmark}.

\begin{table}[H]
  \caption{Результаты запуска приложения}
  \begin{tblr}{|X[c,m,-1]|X[r,m,2]|X[r,m,2]|X[r,m,2]|X[r,m,2]|X[r,m,2]|}
  \hline
  \SetCell[r=2]{c} {№} &
  \SetCell[r=2]{c} {Изображение} &
  \SetCell[c=4]{c} {Время выполнения приложения, мс} \\ &&
  \cline{3-6}
  \SetCell[]{c} {Один процесс} &
  \SetCell[]{c} {Два процесса} &
  \SetCell[]{c} {Четыре процесса} &
  \SetCell[]{c} {Восемь процессов} \\
  \hline
  1 & test0.jpg  & 9116  & 5982 & 2399 & 1845 \\ \hline
  2 & test1.jpg  & 1241  & 899  & 410  & 355  \\ \hline
  3 & test2.jpg  & 8573  & 5981 & 2491 & 2094 \\ \hline
  4 & test3.jpg  & 373   & 300  & 209  & 202  \\ \hline
  5 & test4.jpg  & 2364  & 1691 & 735  & 697  \\ \hline
  6 & test5.jpg  & 752   & 573  & 286  & 313  \\ \hline
  6 & test6.jpg  & 280   & 242  & 181  & 179  \\ \hline
  \end{tblr}
  \label{tab:benchmark}
\end{table}

Нагрузка системы представлена на
рисунках~\ref{ris:load-without-openmp}--\ref{ris:load-with-openmp}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/load-without-openmp}}
  \caption{Нагрузка системы при запуске приложения в последовательном режиме}
\label{ris:load-without-openmp}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/load-with-openmp}}
  \caption{Нагрузка системы при запуске приложения в параллельном режиме}
\label{ris:load-with-openmp}
\end{figure}

Результат работы приложения при некоторых прогонах представлен на
рисунке~\ref{ris:result-with-openmp}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/result-with-openmp}}
  \caption{Результат работы приложения в параллельном режиме}
\label{ris:result-with-openmp}
\end{figure}

Сравнивая полученные результаты, видим, что производительность
увеличилась практически пропорционально числу используемых процессов.

\section{Результаты работы приложения}

Исходные и преобразованные изображения представлены на
рисунках~\ref{ris:test0}--\ref{ris:test6}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test0}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test0}
  \caption{Результат работы приложения: до и после}
\label{ris:test0}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test1}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test1}
  \caption{Результат работы приложения: до и после}
\label{ris:test1}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test2}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test2}
  \caption{Результат работы приложения с другими ядрами: до и после}
\label{ris:test2}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test3}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test3}
  \caption{Результат работы приложения: до и после}
\label{ris:test3}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test4}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test4}
  \caption{Результат работы приложения: до и после}
\label{ris:test4}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test5}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test5}
  \caption{Результат работы приложения: до и после}
\label{ris:test5}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/test6}\hfill
\includegraphics[width=0.49\linewidth]{figures/processed_test6}
  \caption{Результат работы приложения: до и после}
\label{ris:test6}
\end{figure}

\section{Исходный код}

Код данной работы представлен ниже.
Он также продублирован на Gitlab. Ссылка на репозиторий:
\url{https://gitlab.com/asergeya/university/-/tree/master/parallel-system}

Рекомендуется собирать с GitLab'а.

\subsection{main.cpp}

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{cpp}{../../src/main.cpp}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters
\Conclusion

Во время выполнения работы было изучено, как использовать средства обмена MPI.

\end{document}
